新加坡高官展示下廚照 被發現囤積雞蛋

新加坡新型肺炎疫情嚴重，試過一日新增超過二百人確診，而且全部為本地感染個案，除了推出限購令外，過去一星期接連實施「加辣版」限聚令以及「蒙面法」，希望遏止疫情。留家期間，不少人喜歡在網上貼下廚照展示廚藝，連當地高官也不例外，不過就被眼利網民發現囤積糧食。

環境及水源部兼衛生部高級政務部長許連碹（Amy Khor）上周六在社交網站展示一張下廚照，被眼利網民發現廚房內有三排雞蛋，足足有90枚雞蛋。照片一出即引來網民炮轟，指她囤積糧食，因為新加坡實施限購令，每人每次最多買一排雞蛋。

由於民情洶湧，許連碹連忙把照片刪除，再發帖文解釋，指自己一家七口，一星期只買一次餸，而且大部份人都要工作，她和母親以及兩名女兒都愛下廚，所以經常要用雞蛋，而部份雞蛋是由一位農夫朋友送來的。

圖／陳振聲fb

許連碹黨友，同屬人民行動黨的新加坡貿易和工業部部長陳振聲（Chan Chun Sing）於2月曾經有錄音流出，恥笑香港人搶糧食的行為「低能」（idiot）和「醜怪」（disgraceful），又指搶購者是「自私的傻瓜」，又指「如果真的吃完那麼多飯和即食麵，肯定得腸胃炎」，呼籲新加坡人不要模仿搶購糧食的行為。

Monkey see Monkey eggs

3排就話係囤積真係monkey see monkey do

Monkey：我攰啦

呢個comment好笑

🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒
Monkey cooked fried bee hoon for monkey lunch today!
Monkey started cooking again since Day 2 of the monkey CB.
🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒

Monkey cooks egg

每人每日一隻，3排個半禮拜都食完啦

fuck monkey sporean

圾佬又贏

Monkey

🐵

做乜唔囤積香蕉

整個蛋糕都用唔少啦

每人每次買一排
人哋一家七口有三排都嘈

三排其實又唔算多
但如果限制左最多一排就

XIA SUEY

🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒

即係唔係幫坡狗講說話
D西方人日撚日食蛋做早餐 乜9都用蛋黎煮
一百幾十隻又唔係好多

又係呢條友

因為新加坡實施限購令，每人每次最多買一排雞蛋

三排蛋 都係多我屋企雪櫃少少

MONKEY COOK

一家7口咪7排

限購一排

Monkey egg monkey errr

猩加波

推到佢仆街

點解仲未有猩佬出嚟反擊

都唔算好囤姐

Monkey cook monkey eat

一排30隻？

Monkey cook Monkey eat

平心而論3排又唔算囤積既...
我屋企都有2-3排
利申 : 全家每日食2隻

Now最後嗰段特登加上去？
不過無加 monkeys see monkeys do上去

有90年代香港人標準！
果時政府真係唔敢亂來

星佬都唔鍾意啲官

Amy可以一戰喎

idiot and disgraceful

人地都驚到 delete 相
証明幾咁驚

仲有人話唔多
有得抽擊坡人就抽啦

個樣都生到成個MONKEY咁

Monkey egg monkey disgust

我自己平時都買咁上下

你地話唔多
咁有幾多人在家有90隻雞蛋？

90隻蛋就囤積。。。
香港90斤米果啲

Monkeyland

台灣而家都屌緊坡狗

Monkeys

坡狗傻閪

玻狗

都話人地有限購

好耐無見呢張圖好正

有咩方法可以俾多d 坡狗知我地笑7 佢？

一人限一pack
佢哋啲雞一定係一個月屙一隻蛋

新加坡啲高官又話好高質，個個十足香港啲狗官咁，不外如是

佢地想屌好耐
又唔敢屌
學泰國人叫我地大聲啲都驚俾人拉

其實....3排好多咩？

成個坡都次香港一級㗎啦
冇料
靠自信嚟自欺欺人

人地限每人每次一盒，一家七口，三盒蛋都唔得

可能佢一家8口每餐都炒隻蛋
老實講都唔算好多存貨

好cute

有位新加坡的朋友結婚了兩年，他們夫妻都是安居樂業的老百姓，但先生因為在政府宣稱匿名、保密的「電子投票系統」上投了「非執政黨」的政黨票，迄今都還抽不中組屋，據他表示，身邊一樣投給其他政黨的朋友，沒有一個人抽中的。新加坡租屋費用極高，比起購買房屋者，生活費用一下子多了許多。

咁你又要面對現實
成個新加坡如何次香港一級？
憎還憎
現實要面對
如果唔係只會淪為支那人

3排姐整個cake都要4-5隻蛋啦
不過 可能係monkey面個浸

公平地講
限購一排=/=限存一排
守規矩地買一排，但未食晒再出去買一排，咁算唔算違反限購令

人工已經收得高，又攪唔掂疫情，依家連誠信都冇。

學晒香港狗官衰野，唔怪得咁撐黑警

我唔係要你俾多兩粒魚蛋我, 我要你夾走佢兩粒魚蛋

唉 以前同班坡仔坡女幾 friend 下
自從六月佢哋知我有發夢之後就冇點傾過計
個 WhatsApp group 靜撚咗

得個外國讀緊書嘅夠膽問候下我，叫我唔好死

你幾時見過一排蛋三十隻
你話一打乘七就話啫
呢啲咪政治敏感度不足囉

其實同一向比真係算少

問題係佢哋政府自己叫人哋唔好買咁多蛋
仲規定超級市場只可以每人限買一排
即係人哋戚家18口限買令下都係只可以買一排蛋
佢偏偏自己就因為有相熟農夫朋友存咁多

Monkeys eat eggs a lot

所以坡狗真係見識少
鍾意食甜品/蛋糕既，一餐都無5-6隻
炒個滑蛋一家三口都4隻啦
一星期食兩排蛋都仲得

failed state

你學到佢地咁有自信都可以扮

外國Costco 賣緊成箱 180隻

垃圾國家

只係識講英文既中共新加坡省人

新加坡高官不嬲有好多差別對待
係港豬成日以為佢地好廉潔
識啲新加坡朋友話如果搬香港ICAC果套去新加坡大把高官奶野

兩大垃圾不思進取政府

Monkey cook monkey hide

越睇班坡狗越柒 個官又柒
班平民又柒兩三排雞蛋就起晒鋼
陰鳩公

3排姐...
玩下整蛋膠甜品輕鬆去左一排啦

好想見到新加坡政府管治威信下跌會點

冇限個時就係
澳洲蛋同牛奶都係一人一日一盒
呢個星期先鬆番啲
你有冇發覺坡佬疫情中冇笑過印尼同馬拉
因為冇左佢地屎都冇得食呀

相入面係呢種 一排30隻 佢有3排
你係咪成世冇行過街市?

猩加坡有糧食限購令
好似係

一星期只可買一排
佢有三排
即係3個星期唔食蛋

講真有幾難？

🙈

我一個人一餐三隻蛋啦
CHO早幾年先話食蛋冇上限

其實限購雞蛋做乜鳩
點計都好過豬牛魚啦

任何專制 / 極權政府的

高官 或 公務員

沒有免於恐懼地

使用社交平台的自由

真係好似monkey

但係限購每人一個盒，應該指一打個隻？
30隻一排點睇都係超過

好多蛋咩鍾意食蛋既 我都一日食幾隻

抽中屋先好轉投對家是常識吧

限購一排
一家七口，其實都算有良心，買少左

點解此國人寫幾隻字都寫英文？又話雙語建國？用英文向台灣道歉毫無誠意毫不莊重

坡狗做咩呢期咁撚柒
回力鏢真係唔好睇小

坡蛆真係搞笑，3排又唔算豚積，
另一邊廂，條on9蛆蟲又删post, 真係on9

口罩限購你都會屌鳩d人帶10幾個人去掃撚曬啦
佢仲要係高官wor唔係普通人wor

你屋企有幾多隻

我
屋企兩個人

放到咁耐架咩D蛋
試過買返黎放雪櫃一星期就臭左

同佢差唔多

大家跟得唔貼，過兩日佢又post煮餸相，結果發現佢個煤氣爐可以無火煮食

一家四口，三餐係屋企食，一日應該都食十隻
利申:蛋怪

好多

我2人家庭
多數一買就6排 60隻
我買日本蛋 上面有最佳食用日期
多數可以放1-2個月

monkey

個限購令係一個人（佢 suppose 係 household) 去一次可以買三盒或者一排
Total 30 隻
我之前講得唔好真係 so99y
住過坡一排去街市買蛋會拎番個蛋框去街市再買

一個post睇清幾多垃圾連登仔仲係唔睇內文
篇文都已經講到明每人每次限購一排
下面成班盲毛仲係咁講唔算多唔算多

未試過喎
三排強一個月都食曬

不過玻狗係抵撚死

我炒蛋整蛋治
一個人一朝都食咗三隻

如果屋企多人
真係去得好快

整蛋糕好似用得仲多

monkey eat monkey egg

唔係講緊你用幾多
係講緊你可以買幾多
明唔明呀?

一家7口，90隻蛋? 好多咩

一家7口
我支持佢喎

標題係囤積
可以買幾多 呢個仲駛討論？香港人呢啲數唔識計？

一家7口又真係唔算多
佢有7排就話囤姐

高官都住得咁柒

好撚現實

3排都叫囤積.....

有些動物比其他動物更加平等

我一日食幾隻 一次過買幾掛唔洗成日買

唔係日日食, 但一用就幾隻, 煮開飯一盤蛋捱唔到一個月
一星期就臭就建議你唔好再去果間買

我諗你去街市都唔難見到D師奶買兩板蛋

用得囤積二字，應以箱為起點，人家兩板雞蛋以一家庭用量黎計，幾天就用完

雞蛋都爭

以為幾十pack
得3排，正常香港人都1-2 排係屋企啦

你寄望幾多連登仔去街市買餸, 自己煮飯?

食過日本蛋就唔番到轉頭

so until next time
If Monkey can cook, so can you
再見！

兩板雞蛋叫做囤積
惠康經常做優惠買兩板平D啦！憨鳩無野搵野黎講

兩排蛋就叫囤積
新加坡人都幾on 9

乜蛋一個禮拜就臭晒

3排姐…點樣掃曬

垃圾到連蛋都唔夠？

蛋擺得耐會變壞
點囤積

一家七口邊撚度多
90隻當每日食7隻
唔洗兩個禮拜食晒
玻仔真係咁都好鬧

唔係幾多排嘅問題 係唔識PR嘅問題

真係唔知講咩
知法犯法
咁都唔洗落台？

懷疑啲蛋係佢生既

其實3排又唔算好多

猩咖披D網民有冇講嘢？

7個人唔係有7排quota 咩？

而家D 日本蛋好濫, 唔係隻隻都掂

咪就係買左臭蛋囉

蟶蚱蟠

香港人米都搶十包八包

佢一排排D蛋放出黎俾人散買
食得唔多所以買5隻 食左3隻正常之後有2隻放左一星期之後臭左

有時見啲師奶都係咁一次買幾底
新加坡人唔識買餸？

都唔係好多啫......

monkey唔係食蕉嘅咩

咁你以後唔好幫襯佢嘞
BTW 夏天就真係唔好買咁多蛋, 多到你擺雪櫃外就真係好易壞

errrr... monkey see monkey do, lah!

諗到發財大計

話自己中意做gym，之前買開嘅咪得咯
真係monkey see monkey唔識do

鐘意整野食好快用晒

嘰嘰 money see money do err

90隻都叫囤積？

一排唔係一打啊，3排好撚多呀

就係要你個個禮拜買，

monkey....

幾十隻叫囤積? 馬騮平時唔食蛋唔知都好合理

整個3人份量番茄炒蛋
都無幾隻啦
咁日常消耗既野都話多
唔知條網民屋企係咪用一隻買一隻

仲話電子投票wor

都要睇返飲食習慣，但人地一家7口，早餐一人兩個

Errr...

Monkeypore

玻豬咁大膽鬧政府?
係咪想打PATPAT?

Cv應該高級過香港政府果班廢物

有冇邊啲推介

但人地平民插完班官有反應
香港啲理撚得你

一家7口7排
佢得3排
一半都無

坡豬

個三排蛋叫囤積

一家七口買三排喎

認真 4,5日都食晒一排30隻

errrrrrrr

唔係 就係一般超市限買個陣Costco 出左一人限一盒蛋

Match

屋企3個人，一人買一排都有啦

你啲屎同屁一定好撚臭

90隻蛋有咩問題？

肯定未見過大蛇痾尿。

邀請佢哋嚟睇下香港人要搶，可以搶幾多樣嘢

又幾似monkey

我俾我細佬睇呢副相，問佢對呢個人嘅first impression 係咩？
點知我細佬話 “Umm... I mean he just looks like a monkey.”

笑死我

新加坡限購令ar on9仔一人只可以買一排

唔好完全信曬無上限

去睇下what the health

Failed States

之前邊撚個波官笑9香港人垃圾屯貨唔tweet比佢睇下

憨鳩仔，一家三口可以買幾多排？？

errrrrrr

一人限一排
7人家庭又唔係7排
嘈咩

所以班親共派同馮驊係咁想推電子投票

屋企鐘意煮蛋糕煎熱香餅炒蛋既
呢個數量都好快無晒

煎一次奄列（4個人）都用左6隻蛋
90隻真係唔多

咁似樣既喂

全球高官一樣膠

3排真係唔多,蛋都要限購係新加坡垃圾

張圖個樣

借位post行動post，thx。
簡單可以互相自保既聯網。

好多俾人深夜捉既人解救方法

屋企多人一人一隻一陣就食完啦

唔係缺糧到連雞蛋都無呀

蛋用途多多，炒餸滾湯就咁烚都得，又可以整蛋糕

我屋企兩個人平時一買都買一排啦

會唔會太柒

真唔真，我買果D日本蛋得半個月

平時雞蛋放雪櫃過左期一星期都唔會臭啦, 你係咪買左過期蛋

屋企兩個人住.. 我次次都一野買一排 36隻 一陣就食完LOL
不過Monkey明明只可以買一排 有三排就柒啦 講幾多都無用

因為新加坡實施限購令，每人每次最多買一排雞蛋

知法犯法

我玩開健身 以前如果蛋白質來源係蛋為主 一日會15隻左右 仲加有時家人會偷食 基本上會一買幾排 就算而家少左食蛋都慣左一次買幾排
其實睇人習慣 我以前食煙 買煙都係一次買一條 但有人會次次去買一包
我就覺得哂時間 好煩

呢個有創意

咁佢又del po

屌睇左做下體照

佢地一定未見過咩叫囤糧。。。

Monkey eggs monkey eat

心虛

分分鐘唔只囤三排

可能有特供 同支那一樣 畢竟同根同源

任何野無上限咁食咩都死啦
肝臟每日製造差不多800-1000mg膽固醇, 一日兩隻蛋問題不大, 畢竟蛋營養價值高, 常食都係好既
三隻以上可能真係要小心d, 可能肉要揀瘦d黎食

咁點解佢delete post ar
柒頭

咩叫人言可畏，特別係高官家屬，唔一定係自己錯，總之就就快終止呢件事方是上策

我自己一個早餐都食3,4隻蛋啦
一家7口3排雞蛋唔算多

佢係講緊一個家庭定係一個人限買？
如果係一個人嘅話其實三排都算合理
一個家庭嘅話就抵屌啦

新加坡限購

坡狗質素真係同支那種無異

I Can Accept Corruption啵 點會奶野

2排都叫囤積

食蛋增加患癌風險

當然未必個個會中招

我真係好想知嗰條撚屌陳振聲仲有無隊個龜頭出嚟回應返呢件事

釣左一堆蛋怪出
原來咁多人咁中意食蛋

不過講真,如果係平時見到個官屋企係放買1大排普通蛋唔係D高級來佬貨,個感覺都算貼地

“We're not very different from one another, not different at all in fact. We're all just people with the same needs, the same desires, the same feelings. It's a lie about us being different.”

― Harry Bernstein

我屋企4個人 平時都維持係一排至排半（一直都係咁）
我覺得7個人3排最多叫多少少咁
但一定遠遠未到囤積.....

有做GYM一日食5隻都得,係你地班毒男係到大驚少怪

你呢篇我第一次聽, 所以好有興趣, 跟住專登搵返篇journal出黎睇
睇到個result已經知咩事

monkey egg monkey sick🙉🙉

咪撚係. 真係痴鳩線 D人為屌而屌

我都覺 3掛都叫囤
雞蛋明明好快用完
唔俾人咁啱同時買?

我日日早餐都食3隻蛋
一星期都21隻啦 唔通成日落街買咩
派膠吖??

蛋都放唔耐啦 積撚咩，弱智

睇錯 下體照
我出返去先

Monkey 識閪do math咩

新加坡都有農夫朋友？

其實90隻係點計出黎

我屋企兩大兩小，一日早餐都食8隻啦
90隻都唔係頂到好耐

樓主借個位黎置頂可以嗎

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

其實唔算好多